
\medskip

On se place dans l'espace rapporté à un repère orthonormé \Oijk.

On considère le point A(1~;~1~;~0) et le vecteur $\vect{u}\begin{pmatrix}0\\2\\- 1\end{pmatrix}$.

On considère le plan $\mathcal{P}$ d'équation : $x + 4y + 2z + 1 = 0$.

\medskip

\begin{enumerate}
\item On note $(d)$ la droite passant par A et dirigée par le vecteur $\vect{u}$.

Déterminer une représentation paramétrique de $(d)$.
\item Justifier que la droite $(d)$ et le plan $\mathcal{P}$ sont sécants en un point B dont les coordonnées sont (1~;~-1~;~1).
\item On considère le point C$(1~;~-1~;~-1)$.
	\begin{enumerate}
		\item Vérifier que les points A, B et C définissent bien un plan.
		\item Montrer que le vecteur $\vect{n}\begin{pmatrix}1\\0\\0\end{pmatrix}$ est un vecteur normal au plan (ABC).
		\item Déterminer une équation cartésienne du plan (ABC).
	\end{enumerate}
\item 
	\begin{enumerate}
		\item Justifier que le triangle ABC est isocèle en A.
		\item Soit H le milieu du segment [BC].
		
Calculer la longueur AH puis l'aire du triangle ABC.
	\end{enumerate}
\item Soit D le point de coordonnées $(0~;~-1~;~1)$.
	\begin{enumerate}
		\item Montrer que la droite (BD) est une hauteur de la pyramide ABCD.
		\item Déduire des questions précédentes le volume de la pyramide ABCD.
	\end{enumerate}
	
\begin{center}On rappelle que le volume $V$ d'une pyramide est donné par:
	\[V = \dfrac13 \mathcal{B} \times h,\]

où $\mathcal{B}$ est l'aire d'une base et $h$ la hauteur correspondante.\end{center}
\end{enumerate}

\bigskip

